 英國《詹氏防務周刊》網站14日披露稱，在坦尚尼亞4月26日為紀念統一50周年而舉行的盛大閱兵式上，坦尚尼亞人民國防軍充分展示了不久前引進的大量中國軍事裝備。 此次閱兵在坦尚尼亞舊都三蘭港市的烏呼魯體育場內舉行，重點展示了從中國購買的63A式輕型水陸兩棲坦克、A100M多管火箭炮、07PA自走迫擊炮、FB-6A車載機動式近程防空飛彈武器系統，以及79式和84A式舟橋車。 報導說，坦尚尼亞人民國防軍還進口中國WZ555裝甲輸送車，配備12.7毫米口徑的重機槍和7.62毫米口徑的機槍，安裝在完全封閉的炮塔內。這種中國裝甲輸送車在東非國家，比如蒲隆地、肯亞和衣索比亞非常流行。 據指出，相對西方國家，中國出口的軍事裝備要便宜許多，因此在非洲國家相當受歡迎。